\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage{ntheorem}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{amsfonts}

\usepackage{kpfonts}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{icomma}

\usepackage[bookmarks=false,colorlinks,linkcolor=blue,pdfusetitle]{hyperref}

\pdfminorversion 7
\pdfobjcompresslevel 3

\usepackage{tabularx}

\usepackage{pgf}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tkz-euclide}
\usepackage{tkz-tab}
\usetkzobj{all}
\usepackage[top=1.7cm,bottom=2cm,left=2cm,right=2cm]{geometry}

\usepackage{sectsty}

\usepackage{lastpage}

\usepackage{marginnote}

\usepackage{wrapfig}

\usepackage[autolanguage]{numprint}
\newcommand{\np}{\numprint}

\makeatletter
\renewcommand{\@evenfoot}%
        {\hfil \upshape \small page {\thepage} de \pageref{LastPage}}
\renewcommand{\@oddfoot}{\@evenfoot}

\newcommand{\ligne}[1]{%
  \begin{tikzpicture}[yscale=0.8]
    \draw[white] (0,#1+0.8) -- (15,#1+0.8) ;
    \foreach \i in {1,...,#1}
    { \draw[dotted] (0,\i) -- (\linewidth,\i) ; }
    \draw[white] (0,0.6) -- (15,0.6) ;
  \end{tikzpicture}%
}

\renewcommand{\maketitle}%
{\framebox{%
    \begin{minipage}{1.0\linewidth}%
      \begin{center}%
        \Large \@title \\
         \@author \\%
        \@date%
      \end{center}%
    \end{minipage}}%
  \normalsize%
  %\vspace{1cm}%
}

\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\newcommand{\Vecteur}{\overrightarrow}
\newcommand{\norme}[1]{\lVert #1 \rVert}
\newcommand{\vabs}[1]{\lvert #1 \rvert}

\makeatother

\theoremstyle{break}
\newtheorem{definition}{Définition}
\newtheorem{propriete}{Propriété}
\newtheorem{propdef}{Propriété - Définition}
\newtheorem{demonstration}{\textsf{\textsc{\small{Démonstration}}}}
\newtheorem{exemple}{\textsf{\textsc{\small{Exemple}}}}
\theoremstyle{plain}
\theorembodyfont{\normalfont}
\newtheorem{exercice}{Exercice}
\theoremstyle{nonumberplain}
\newtheorem{remarque}{Remarque}
\newtheorem{probleme}{Problème}
\newtheorem{preuve}{Preuve}
\newtheorem{theoreme}{Théorème}

% Mise en forme des labels dans les énumérations
\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi.}}
\renewcommand{\labelenumii}{\textbf{\theenumii)}}
\renewcommand{\theenumi}{\arabic{enumi}}
\renewcommand{\theenumii}{\alph{enumii}}

\renewcommand{\FrenchLabelItem}{\textbullet}

%Titres
\renewcommand{\thesection}{\Roman{section}.}
\renewcommand{\thesubsection}{%
\thesection~\alph{subsection}}
\sectionfont{\color{blue}{}}
\subsectionfont{\color{violet}{}}

\newcommand{\rep}[1]{\textcolor{blue}{#1}}

\setlength{\parsep}{0pt}
\setlength{\parskip}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\itemsep}{7pt}

\usepackage{multicol}
\setlength{\columnseprule}{0.5pt}

\everymath{\displaystyle\everymath{}}
\title{Suites numériques}
\author{1S}
\date{}
\begin{document}
\maketitle

  Au moment de l'embauche, une entreprise propose \`{a} ses futurs
  employ\'{e}s deux types de contrat relatifs aux primes. Les primes
  sont vers\'{e}es une fois par an en fin d'ann\'{e}e.

    \textbf{Contrat 1 :} La premi\`{e}re ann\'{e}e, l'entreprise verse
    \nombre{1500} \euro{}. Le montant de la prime augmente de 100
    \euro{} chaque année.

    \textbf{Contrat 2:} La premi\`{e}re ann\'{e}e, l'entreprise verse
    \nombre{1500} \euro{}. Le montant de la prime augmente de 5 \%
    chaque ann\'{e}e.



  On appelle l'ann\'{e}e de l'embauche l'ann\'{e}e 0.

  L'ann\'{e}e suivant l'ann\'{e}e de l'embauche est appel\'{e}e
  l'ann\'{e}e 1\ldots{}


  \section*{\'{E}tude du contrat 1}

  \begin{enumerate}

  \item Donner le montant de la prime \`{a} la fin de l'ann\'{e}e 1.\\
  \ligne[3]
    Donner le montant de la prime \`{a} la fin de l'ann\'{e}e 2.\\
  \ligne[3]
    Donner le montant de la prime \`{a} la fin de l'ann\'{e}e 10.\\
  \ligne[3]

  \item On note ${u_n}$ le montant de la prime \`{a} la fin de
    l'ann\'{e}e $n$. On note ${u_{n + 1}}$ le montant de la prime
    \`{a} la fin de l'ann\'{e}e $n + 1$ .
    \begin{enumerate}
    \item Exprimer ${u_{n + 1}}$ en fonction de ${u_n}$.\\
  \ligne[2]
    \item Exprimer ${u_n}$ en fonction de $n$.\\
  \ligne[2]
    \end{enumerate}
  \end{enumerate}


\section*{\'{E}tude du contrat 2}

  \begin{enumerate}
  \item Donner le montant de la prime \`{a} la fin de l'ann\'{e}e~1.\\
  \ligne[3]
    Donner le montant de la prime \`{a} la fin de l'ann\'{e}e 2.\\
  \ligne[3]
    Donner le montant de la prime \`{a} la fin de l'ann\'{e}e 10.\\
  \ligne[3]
  \item On note ${v_n}$ le montant de la prime \`{a} la fin de
    l'ann\'{e}e $n$. On note ${v_{n + 1}}$ le montant de la prime
    \`{a} la fin de l'ann\'{e}e $n + 1$ .
    \begin{enumerate}
    \item Exprimer ${v_{n + 1}}$ en fonction de ${v_n}$.\\
  \ligne[2]
    \item Exprimer ${v_n}$  en fonction de $n$.\\
  \ligne[2]
    \end{enumerate}
  \end{enumerate}

\section*{Interprétation}

En fonction du temps passé dans l'entreprise, quel contrat vous semble
le plus int\'{e}ressant ?\\
  \ligne[7]

\end{document}